我發誓我一日仲住緊公屋，一日都唔會識女朋友。

住緊公屋嘅我有感而發，讓我發誓住公屋嘅人根本唔配擁有任何繁衍後代嘅權力。

首先，講下公屋嘅居住環境。
一踏出家門，見到嘅係一副頹垣敗瓦嘅景象：
爛容容嘅牆壁、凹凸不平嘅地下、同埋鄰居散佈喺地下嘅垃圾/垃圾袋
見到咁嘅環境已經令今日嘅心情down哂，想即刻打道回府繼續訓
好啦，落到地下大堂啦
居民質素係點嘅呢？
周街拋垃圾唔再講，啲上咗年紀冇乜教育嘅廢老真係會周街吐痰，仲要喺你面前做果下先攞命
不過呢啲都係碎料
最令我頂唔順嘅係一堆阿伯係可以圍係度席地而坐，大刺刺咁喺到睇馬經，完全帶壞哂個社會風氣
而火車頭呢啲，喺十個行過嘅人入面一定會出現一個已經係家常便飯
經過一輪視線上嘅強姦之後行入地鐵站，我先至有回到人間同埋似返個人嘅感覺
而每日返學最少要比人強姦兩次......

當然，居住環境有好大成份都係由居民思想所造成，呢樣就係我着重想講嘅野。
當我行過屋邨商場嘅時候，對話內容如下：
細路：ni zuo tian you mei you wan wang zhe rong yao?
師奶+細路：唔好買啦，咁貴，慳返啲錢用嚟讀書好過啦
將來你搵到錢想再買都未遲
廢老：(坐喺到9 fing fing，你眼望我眼咁唔知做乜尻)
救命，究竟我係唔係返咗大陸
細路講緊嘅係普通話
身邊嘅人圍繞嘅話題絕大部份係關於錢，講緊嘅係十零廿蚊都要慳果啲，唔知為乜 (又唔諗下係邊個後生果陣唔知做緊啲咩，搞到自己而家連個十元八塊都要咁執着，連累到個細路都要受罪)
廢老就更加唔洗講，每日坐係到浪費社區資源，有時喺m記想搵個人坐下都冇
有時見到啲廢老喺到撩啲自己唔識嘅bb仔
如果呢個係我個仔？
我一定大大聲講咪撚掂佢啊屌你老母！！唔好傳染你啲垃圾思想同行為俾佢啊仆街！！！想玩孫就死去第二度啦屌！
如果將來嘅後代出咗世，就要喺咁嘅環境下成長，我真係寧願絕後好過，免得呢個世界上又要多一個人受多次我要承受嘅苦。

其實有時連登仔講得啱
「窮人唔好生仔」
唔好同我講咩「不孝有三，無後為大」
如果你已經知道將來你個女會比人強姦，你個仔會係一無是處
你仲會唔會生佢出嚟？
如果會嘅話，我剩係可以送你兩個字

自私

你生佢剩係為咗有多個人可以改變自己嘅生活同命運嘅機會，同埋享受玩孫嘅樂趣
你完全冇諗過將來佢大個咗嘅生活喺會幾咁慘絕人寰，就好似我同埋而家啲鄰居喺到苟且偷生咁樣
呢個根本就唔係生存嘅意義，去實現想做嘅目標同埋the fulfillment of dreams and goals
所以我一日仲住緊公屋，一日都唔會識女朋友
廢事有啲咩意外發生，淪落到變成佢地咁
見住啲有錢仔平時可以周圍去玩，自己咁努力入咗u之後仲要死磨爛磨
真係會問自己「我究竟做緊啲咩」
寫到呢到，我真係有少少眼濕濕......

睇住而家啲鄰居咁嘅樣，我真係好驚等日會變做佢地咁

唉......

好彩由細到大都住私樓

公屋妹表示同意

明白..
我地公屋仔根本無資格學人講戀愛

樓主加油

不如收爹啦你條公屋仔

唔好ff自己有條件有得㨂，係度安慰自己無女吼啦樓主
不過都好嘅，唔好同私樓仔爭女少啲競爭力

公屋仔唔出嚟爭下柒下 點襯托到我d私樓仔嘅矜貴呀

到底住公屋溝女個心理壓力有幾撚大?

應該話未買到樓就唔好識

廢老：(坐喺到9 fing fing，你眼望我眼咁唔知做乜尻)

笑撚左

冇女就冇女啦
講呢d

on9仔

正想講 識女朋友又唔一定要結婚生仔

細路：ni zuo tian you mei you wan wang zhe rong yao?